\begin{exoApp}{15}{2}[Résolutions d'équations liées à un polynôme]
Résoudre les équations suivantes :
\begin{enumerate}
  \item $(E_1):~x^4-5x^2+6=0$
  \item $(E_2):~2x+6\sqrt{x}+4=0$
  \item $(E_3):~\eu{2x}-\eu{x}-6=0$
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
  La méthode, déjà précisée dans l'exercice \ref{exo:eq1}, est de poser un changement de variable, pour se ramener à un polynôme dont on cherchera les racines. On revient, ensuite, à la variable de départ.
\begin{enumerate}
        \item Posons $u=x^2$. L'équation $(E_1)$ s'écrit alors $u^2-5u+6=0$. Le discriminant de ce polynôme vaut $\Delta=(-5)^2-4\times 6=1$, et ses racines sont alors \[ x_1=\frac{5-\sqrt{1}}{2}=2 \qeq x_2=\frac{5+\sqrt{1}}{2}=3\]
  On revient à la variable de départ :
  \begin{align*}
    x^4-5x^2+6=0 & \Leftrightarrow u^2-5u+6=0 \\
    &\Leftrightarrow u=2 \text{ ou } u=3\\
    &\Leftrightarrow x^2=2 \text{ ou } x^2=3\\
    &\Leftrightarrow x \in \left \{ -\sqrt{2}, \sqrt{2}, -\sqrt{3}, \sqrt{3}\right \}
  \end{align*}
  Ainsi, l'ensemble des solutions de $(E_1)$ est donc \[ \left \{ -\sqrt{2}, \sqrt{2}, -\sqrt{3}, \sqrt{3}\right \} \]
  \item Tout d'abord, on résout $(E_2)$ sur $\R^+$. Posons $u=\sqrt{x}$. L'équation $(E_2)$ s'écrit alors $3u^2+6u+4=0$. Le discriminant de ce polynôme vaut $\Delta=6^2-4\times 2\times 4=4$, et ses racines sont alors \[ x_1=\frac{-6-\sqrt{4}}{2\times 2}=-2 \qeq x_2=\frac{-6+\sqrt{4}}{2\times 2}=-1\]
  On revient à la variable de départ :
  \begin{align*}
    2x+6\sqrt{x}+4=0 & \Leftrightarrow 2u^2+6u+4=0 \\
    &\Leftrightarrow u=-2 \text{ ou } u=-1\\
    &\Leftrightarrow \sqrt{x}=-2 \text{ ou } \sqrt{x}=-1 \text{ ce qui est impossible}
  \end{align*}
  Ainsi, l'ensemble des solutions de $(E_1)$ est donc \[ \mathcal{S}=\emptyset \]
\end{enumerate}

\end{correction}
